屋企人唔鐘意負債 好事定壞事

屋企人成日話樓價高唔抵買
自我出世就租左20年樓 每兩年就要搬屋
後來發現年事己高 退休好難再租樓
4年前終於逼不得己上車
買左3房半新樓 full paid 8球
18年又full paid 8球買左兩房收租
個個都奇怪點解唔用mortgage
留返cash做下投資/供多層都好
如果手頭現金充足 幾時先應該mortgage?

無錢買斷咪要做按揭

用無撚聊嘅問題黎曬命嘅post

洗撚留cash 要用再mortgage
驚西？

咁撚簡單數學題都唔撚識，係度曬命
當你收租有x 厘回報
按揭借錢收你y 厘息
如果你唔full paid去投資有z 厘回報
你能夠做到大約 z-y > x 咁咪按樓借錢投資有著數囉

咁每個人risk utility curve都唔同 單純return高過x又未必解釋到

借錢要俾息架喎

咁你抵押左層樓咪有得負債囉

桿杆係雙刃刀
贏咪贏大錢
輸咪會輸到負資產
會唔會佢地身邊有人以前負資產跳樓死埋所以好抗拒

理論上做mortgage
留d cash做其他投資
賺息差
但如果完全唔識投資
咪full pay慳息囉
睇機會成本啫
或者有錢到一個點唔駛諗縮數
已經唔存在任何問題

完全明白你

有千六個閒錢您洗驚

有16球問按揭

岩呀，要du/dx搵一搵marginal utility, 睇下係咪risk averse，如果係，就算expected return係postive都唔代表大過expected utility,